\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\section{Spis pojęć}

\begin{multicols}{2}

\paragraph{Wykład 1}
\begin{itemize}
\item Relacja
\item Domknięcie relacji
\item Zasada indukcji matematycznej
\item Alfabet
\item Słowo nad alfabetem
\item Konkatenacja
\item Właściwości zbioru $\Sigma^{*}$
\item Porządek kanoniczny
\item Język nad alfabetem
\item Relacja prawostronnie niezmiennicza
\item Relacja indukowana przez język
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 2}
\begin{itemize}
\item Wyrażenie regularne
\item Lemat Myhill-Nerode
\item Lemat o pompowaniu dla języków regularnych
\item Kontrapozycja lematu o pompowaniu dla języków regularnych
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 3}
\begin{itemize}
\item Gramatyka
\item Wywód bezpośredni
\item Wywód
\item Język generowany przez gramatykę
\item Gramatyki regularne
\item $A-$produkcje
\item Gramatyki bezkontekstowe
\item Wywód lewostronny
\item Jednoznaczność gramatyki
\item Drzewo wywodu
\item Zawieranie się gramatyk regularnych i bezkontekstowych
\item Język bezkontekstowy
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 4}
\begin{itemize}
\item Symbole nieosiągalne w gramatyce
\item Symbole niegenerujące w gramatyce
\item Symbole wycieralne w gramatyce
\item Upraszczanie gramatyk
\item Produkcja jednostkowa
\item Produkcja wycieralna
\item Postać normalna Chomskiego
\item Postać normalna Greibach
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 5}
\begin{itemize}
\item Lemat o pompowaniu dla języków bezkontekstowych z dowodem
\item Kontrapozycja lematu o pompowaniu dla języków bezkontekstowych
\item Lemat Ogdena z dowodem
\item Kontrapozycja lematu Ogdena
\item Algorytm Coke-Younger-Kasami
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 6}
\begin{itemize}
\item Gramatyka kontekstowa
\item Język kontekstowy
\item Hierarchia Chompsky'ego
\item Gramatyka kontekstowa w postaci normalnej
\item Sprowadzanie gramatyki kontekstowej do postaci normalnej
\item Gramatyka nieograniczona
\item Klasa języków rekurencyjnie przeliczalnych
\item Maszyna Turinga w modelu podstawowym
\item Maszyna Turinga i jej związek z hierarchią Chompsky'ego
\item Obliczenie maszyny Turinga
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 7}
\begin{itemize}
\item Akceptowanie języków przez maszyny Turinga
\item Maszyna Turinga z własnością stopu
\item Maszyna Turinga z wartownikiem z dowodem równoważności
\item Maszyna Turinga z taśmą wielościeżkową z dowodem równoważności
\item Maszyna Turinga z taśmą dwustronnie nieograniczoną z dowodem równoważności
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 8}
\begin{itemize}
\item Wielotaśmowe maszyny Turinga z dowodem równoważności
\item Niedeterministyczne maszyny Turinga
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 9}
\begin{itemize}
\item Obliczenie niedeterministycznej maszyny Turinga
\item Dowód równoważności deterministycznej maszyny Turinga i niedeterministyczne
\item Automat liniowo ograniczony
\item Akceptacja klasy języków rekurencyjnie przeliczalnych przez automat
\item Akceptacja klasy języków rekurencyjnych przez automat
\item Akceptacja klasy języków kontekstowych przez automat

\end{itemize}

\paragraph{Wykład 10}
\begin{itemize}
\item Automat ze stosem
\item Klasa deterministycznych automatów ze stosem, a klasa niedeterministycznych.
\item Równoważność akceptacji stanem akceptującym oraz pustym stosem i wejściem.
\item Równowazność automatu ze stosem i klasy gramatyk bezkontekstowych
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 11}
\begin{itemize}
\item Automat skończony deterministyczny i niedeterministyczny
\item Domknięcie funkcji przejścia ($\varepsilon$-Cl)
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 12}
\begin{itemize}
\item Relacja klasy automatów skończonych deterministycznych, niedeterministycznych oraz z $\varepsilon$-ruchami z dowodami.
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 13}
\begin{itemize}
\item Relacja klasy automatów skończonych i klasy wyrażeń regularnych z dowodem
\item Podstawienie
\item Homomorfizm
\item Ilorazy języków
\item Domkniętość klasy języków regularnych ze względu na operacje na językach z dowodami
\item Konstrukcja automau deterministycznego akceptującego język regularny za pomocą ilorazu języków
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 14}
\begin{itemize}
\item Dowód lematu o pompowaniu dla języków regularnych
\item Twierdzenie Myhill-Nerode z dowodem
\item Domkniętość klasy języków regularnych ze względu na podstawienie i iloraz lewostronny
\item Domkniętość języków bezkontekstowych ze względu na operacje na językach z dowodami
\end{itemize}

\paragraph{Wykład 15}
\begin{itemize}
\item Domkniętość języków kontekstowych ze względu na operacje na językach z dowodami
\item Hierarchia Chompsky'ego
\item Dowód $CSL \subsetneq RkL$
\item Ustawianie gramatyk w ciąg
\end{itemize}

\end{multicols}

\end{document}